把特區政府說成是暴政成立嗎？

C觀點
施永青

近期，社會上以暴力作抗爭手段的情況越來越嚴重，已威脅一般人的日常生活，令經濟活動無法有效進行。這樣的發展令人十分擔憂。

暴力抗爭之所以會在香港合理化普及化，其基本立足點是把特區政府說成是暴政。但這種指控成立嗎？

一個政府是否暴政是有客觀標準的。不應人云亦云，否則後果可以十分嚴重。因為，面對暴政的壓逼，被奴役的人民當然要起來反抗。為了對抗制度上的暴力，人民也只好以暴力手段來對抗。

然而，如果一個政府遠未符合暴政的指控，就號召人民起來暴力革命，就會破壞社會安寧，導致很多人沒法過正常生活，甚至要為此而作出犧牲。

如果革命有望成功，將來可以有一個更完美的社會，那人民的犧牲或許還有點價值。但如果革命的目標建基於虛幻，根本沒有成功的機會，那就不應該叫整個社會一起去冒險付出代價。

有人以孫中山革命的時候也使用暴力，來為自己的勇武行為辯護；但孫中山要推翻的是一個令中國積弱，被列強欺負，與時代脫節的封建皇朝。清朝政府軟弱無能，在人民遇到饑荒與地方動亂的時候，無力應付，導致數以千萬計的人民生活在水深火熱之中。孫中山是在這種情況下才起來革命的。香港的情況與清朝的情況有很大差別，不應拿來相比。

近日還有人以美國拿原子彈對付日本也可以，企圖把暴力升級合理化。這個比喻更加不恰當，日本當時在全球發動侵略戰爭，殺害無數別國的人民，國際才接受以暴易暴。香港政府完全沒有這樣做，怎可以與一個到處侵略的軍國主義政府相比？

其實，在六月前，根本很少人會說特區政府是暴政。這種說法是「反送中」運動期間才出現的。這是動員群眾參與運動的策略需要，並非一種客觀描述，現實是在這段期間，香港政制與管治團隊都沒有出現重大變更。一個政府怎可能無緣無故地從非暴政變成暴政？

暴政的定義是指一個權力不受制約的政府，以殘酷不公平方式強制人民接受它的管治。特區政府規模比世界大部分的政府都要小，這只要比一比政府開支佔GDP的比重就知道。不讓政府有過多的開支是限制政府權力的最有效方法。香港政府是小政府，所以留給人民的自由空間很多。

再者，香港是全球行普通法行得最有效的地方之一，有獨立的司法制度，市民對政府的施政有不認同的地方，可用公帑進行司法覆核。世上沒有哪幾個城市，平均每年司法覆核的次數會多過香港，怎可說特區政府的權力不受制約。

現實是Fraser Institute連續多年都把香港評為全球最自由的城市。一個暴政管治下的城市，怎可能被評為全球最自由的城市？所以指控特區政府是暴政是不成立的！

https://www.am730.com.hk/column/新聞/把特區政府說成是暴政成立嗎？-190300

Merry Christmas

喂 你玩鳩中共

突破盲腸

中國的政府政策方向失敗 、人民生活艱苦 、金融地產經濟出現爆破及大量人口陷入失業困境， 政府已經開始將大量民企收歸國有 ，想回到50年代的計劃經濟 ，互聯網封瑣 、自由收緊 、軍隊醫院販賣器官 、新疆集中營 、習近平的復辟帝制走向獨裁 ，各大紅色家族將大量的財富轉移到外國！加上貪污 、警察暴力、壓制維權人士、沒有言論自由及 打壓社會上的傳媒 致社會上完全沒有其他不同的意見！ 這些都是罪！何時罪惡滿刑 何時便是人民起來推翻他們的時候！

比滿清政府更甚
滿清政府對新彊及各地方人民比現在好
看看歷史吧！

真係多謝佢指出特區政府是暴政成立呢一點
佢對暴政既形容真係完全係而家政府既狀態
曲線批評緊政府

5年前咪有講過

可用公帑進行司法覆核

講緊政府針對黃之鋒同抗爭者？

在人民遇到饑荒與地方動亂的時候，無力應付，導致數以千萬計的人民生活在水深火熱之中。

咁咪中哂囉
震災不力社保爆到去廣東都岀現
咁施永清係咪支持全國14億人革命？

施永青真狡猾，暗中批評中共